伊湯中學生會主席：學習做一個不夠體面的人 網上熱播近3萬人瀏覽

昨天開學日，昨午〈凝燃－－2016-2017年度伊湯中學生會內閣〉fb就上載了一段片段。片中顯示，位於天水圍的伊利沙伯中學舊生會湯國華中學，該校2016至17年度學生會主席湯錦婷，在開學禮致辭的片段。與一般預期的不同，湯錦婷發言的內容，主題是「學習做一個不夠體面的人」。
其他報道：男拔附小簡介會爆滿 有人通宵冒雨排隊 校長稱家長對談不計分籲放鬆
廣告

inRead invented by Teads
湯錦婷一開始便說，希望以下一番說話，可令在場校長師生「因此而有唔同嘅想法」，以自己班主任中在去年家長日中，向她家長說她「做人唔夠圓滑」，「將來出到社會會非常吃虧」。
但湯接着說：「然而，我反而認為大家都應該嘗試去學習做不夠體面、擇善固執嘅人。」然後舉學生會去年向校方爭取外出午膳計劃，任內也曾因不同活動事務，跟校方尤其是兩名顧問老師出現不少爭執。但她指出，學生會這些在成年人和傳統思想中「不夠體面」的想法，讓校方和教師「明白咗我嘅堅持，從而讓我哋都可以互相理解。」
湯錦婷進而講及，早前運動會開幕禮中，他們的學生會內閣背向中國國旗，「當時有好多老師話我哋不識尊重、不識大體」，「但喺（係），當面對住呢一個共産政權、面對住香港一日一日被破壞嘅自由之時，喺我哋有清晰嘅論述去解釋我哋嘅舉動時，我同我嘅一班莊員都堅持以唔夠得體嘅方式去表達我哋嘅不滿。」
她再說及當前在港，「一共有24名政治犯被囚禁」，「佢哋或者就係以『唔夠體面』嘅精神去爭取香港民主、獨立、自主、自決。呢一班年輕人可能會被社會大眾批評佢哋不識大體，甚至漠視佢哋為改變社會所作出嘅努力，選擇同佢哋切割，但佢哋都會堅持住以自己嘅力量去對抗種種來自政權嘅打壓。」
湯錦婷接着總結：「我知道顧全大局、大方得體有佢嘅好處。但我哋更加珍惜心裡面對真理嘅追求同堅持」，「年輕人或者會以『唔得體』嘅方式，去堅守我哋心中嘅原則，不懂世故、唔夠圓滑，但係青葱歲月就容讓我們跌跌撞撞咁學會『堅持』呢一課，去守我哋嘅核心價值，學會做一個唔夠圓滑嘅人，即使會吃虧。」
最後，湯錦婷特别點名讚賞若干老師，包括她發言中提及的兩名顧問老師。片段顯示，湯錦婷致辭完畢一刻，全場響起掌聲，包括台上人士。
有關片段昨午約2時上載面書後，截至今午約3時，已有2.6萬次瀏覽，逾千個「like」及「心心」等表情反應，和444個分享。
以下為湯錦婷致辭全文：
《2017至18年度開學禮致辭稿件》
校長、各位老師、各位同學，大家好。我喺16－17年度學生會主席，6A班湯錦婷。
我好幸運，今日有機會可以同大家去講一番說話，讓大家可能因此而有唔同嘅想法，或者能夠對你哋帶嚟唔同嘅影響。
諗起每年典禮上校長同各位學生領袖透過演講鼓勵同學努力發奮，我自認為自己喺學習上面無乜資格做呢類既分享，上年最叻係聚集咗一批關愛學校、關心社區、關注香港既同學組織內閣參選學生會，勝選後一步一腳印咁履行競選承諾，至於功過，就留待各位同學去評價。而我哋喺當中有唔少反思，想同大家分享。

今日想分享嘅主題喺「學習做一個不夠體面的人」，記得去年家長日嘅時候，我嘅班主任同我家長講我做人唔夠圓滑，雖然咁嘅性格都有好嘅地方，但將來出到社會會非常吃虧。然而，我反而認為大家都應該嘗試去學習做不夠體面、擇善固執嘅人。仲記得學生會去年爭取外出午膳計劃，我同我嘅莊員反反覆覆咁將計劃同校方傾咗好多次，將我哋認為唔合理嘅地方要求校方解釋。呢一啲行為，喺好多成年人眼中都喺不識妥協、不識大體嘅表現，但喺如果當初我哋唔作出同一個選擇，我都唔能夠保證今日個計劃仲會唔會實行。仲記得喺學生會任期期間，就住不同活動事務，我同兩位顧問老師都有過唔少爭執，喺傳統思想上，去反駁長輩，會被認為喺唔得體、無禮貌嘅表現。然而，正因為我嘅不夠體面，令佢哋明白咗我嘅想法，明白咗我嘅堅持，從而讓我哋都可以互相理解。仲記得運動會開幕禮上，凝燃莊員背向中國國旗呢件事，當時有好多老師話我哋不識尊重、不識大體。但喺，當面對住呢一個共産政權、面對住香港一日一日被破壞嘅自由之時，喺我哋有清晰嘅論述去解釋我哋嘅舉動時，我同我嘅一班莊員都堅持以唔夠得體嘅方式去表達我哋嘅不滿。
環顧今日，社會上有好多年輕人以「唔夠體面」嘅精神去堅守佢哋嘅信念、以「唔夠體面」嘅精神去守護住佢哋熱愛嘅家園、以「唔夠體面」嘅精神去面對艱難嘅人生。很難相信直到今日，一共有24名政治犯被囚禁。佢哋或者就係以「唔夠體面」嘅精神去爭取香港民主、獨立、自主、自決。呢一班年輕人可能會被社會大眾批評佢哋不識大體，甚至漠視佢哋為改變社會所作出嘅努力，選擇同佢哋切割。但佢哋都會堅持住以自己嘅力量去對抗種種來自政權嘅打壓。我知道顧全大局、大方得體有佢嘅好處。但我哋更加珍惜心裡面對真理嘅追求同堅持，年輕人或者會以「唔得體」嘅方式，去堅守我哋心中嘅原則，不懂世故、唔夠圓滑，但係青葱歲月就容讓我們跌跌撞撞咁學會「堅持」呢一課，去守我哋嘅核心價值，學會做一個唔夠圓滑嘅人，即使會吃虧。
任期將滿，今次喺我最後一次以學生會主席身份在此致辭，亦藉此機會，再一次感謝凝燃每一位助選團成員、感謝每一位信任凝燃嘅同學。感謝兩位顧問老師，高柱堅老師以及黎劍鋒老師。以及每一個幫助過我哋、支持過我哋嘅老師。特別要感謝張兆聰老師給予過我嘅鼓勵同每一次我懷疑自己時，給予給我嘅信心。感謝凝燃嘅一班莊員，兩位畢咗業嘅顧問，喺呢一個任期內嘅付出同努力，感謝你哋同我一樣咁傻咁堅持，無你哋就無凝燃。希望大家可以將掌聲給予我嘅一班莊員，感謝佢哋呢一年對學生會以及湯中嘅付出。
最後，在此祝願各位同學，希望我哋都可以成為我哋心中想要成為嘅人。並喺呢一年享受校園時光。多謝。

湯錦婷進而講及，早前運動會開幕禮中，他們的學生會內閣背向中國國旗，「當時有好多老師話我哋不識尊重、不識大體」，「但喺（係），當面對住呢一個共産政權、面對住香港一日一日被破壞嘅自由之時，喺我哋有清晰嘅論述去解釋我哋嘅舉動時，我同我嘅一班莊員都堅持以唔夠得體嘅方式去表達我哋嘅不滿。」

希望佢可以堅持

講得好

認祖歸英

再望下以前中學SU啲speech...

想起一句話：他們成功，因為他們不成熟

請受小弟一拜

大家可以留意返，上次圍9吳得掂都係呢間中學

中學做學生會叫自己上莊
做莊員
講野係幾大膽
但真心 讀多d書先啦
入到大學慢慢做都未遲

好型

講得好好，又做得好好!

讀呢間學校我好驕傲講得好

湯錦婷進而講及，早前運動會開幕禮中，他們的學生會內閣背向中國國旗，「當時有好多老師話我哋不識尊重、不識大體」，「但喺（係），當面對住呢一個共産政權、面對住香港一日一日被破壞嘅自由之時，喺我哋有清晰嘅論述去解釋我哋嘅舉動時，我同我嘅一班莊員都堅持以唔夠得體嘅方式去表達我哋嘅不滿。」
她再說及當前在港，「一共有24名政治犯被囚禁」，「佢哋或者就係以『唔夠體面』嘅精神去爭取香港民主、獨立、自主、自決。呢一班年輕人可能會被社會大眾批評佢哋不識大體，甚至漠視佢哋為改變社會所作出嘅努力，選擇同佢哋切割，但佢哋都會堅持住以自己嘅力量去對抗種種來自政權嘅打壓。」

食撚屎啦
上莊好威威?
人地讀中學都有sense過班19大學生唔知幾多倍
dem完beat反完枱未?

淨係背對國旗呢下都無咩大學莊做到啦
除咗SU，班大學莊咪又係搞下ocamp搞下gathering飲飲食食
夠膽就號召班members參加個遊行咁我就服啦

黃之鋒判監嗰陣時班所謂嘅大學生去咗邊呀
去咗玩ocamp city hunt 呀
屌

呢間天水圍學校係咪全校欄住吳得掂坐駕嗰間?

拍完仲點頭喎

無撚錯

Too long didn't read

好有吉屎嘅學校
唔好再貶低天水圍人

篇稿寫得有質素
超越中學生風範

左膠奶共刷哂鞋咁

呢個時勢仲ocamp
咪又係為交換contact..
脆脆地半個鐘下午茶
交換哂contact 就走㗎啦
玩玩玩 低b 到呢

四支發達頭腦簡單

拎大學d弱智莊同佢比

不得了

篇文好似隻隻字都話緊你哩類人

精采

喂，喂，你企開啲啦屌你老母

我反而覺得佢哋更有資格做大學學生會

嗌果班淨係識搞ocamp食女，con人反檯，dem beat嘅人死開啦

未來既人才
希望佢地可以係未來依然堅持

反了

伊中舊生會，天水圍一條龍反共基地

如果你係讀湯中既，真係遺憾，你浪費哂D師資

識爭取

有無人同我一樣睇到喊

感恩有呢個主席

將來必成大器

有冇校友相認

犀利

創校年

某大嘅大o直頭係for左膠老鬼揀卒，仲要睇樣嚟揀，正垃圾

呢個辦學團體都幾夠疆

香港良心

係我地嘅上兩代人嘅不為之，同呢一代嘅無能為力，逼住咁細個就要為自己同香港未來抗爭。

連登咁多讀緊書既學生哥，希望你地聽完真係諗下，唔好對身邊既事物變得麻木

依家既後生真係

你呢啲人真係快啲死咗去算啦
唔好係到阻住哂

而家讀中六，應該係00後，無經歷港英統治，金融風暴未出世，沙士得幾歲，成長期應該仲經歷過港中「蜜月期」，受過洗腦教育(中國強大，中港血濃於水滲透落中文同常識書教科書入面)，但仍然能夠保持咁清明嘅頭腦，唔願意屈服。

呢d咪做到野
以前中學d學生會除左霸住間房飲飲食食都唔知做過d乜

香港配不上呢種清醒嫁人
如果在英美 應該將來做到政治領袖
但在香港 會可能被d左膠污染 和比d廢老批鬥

你叫班成年人情以

會畀學校ban哂
就好似立法會咁，
唔過到miss阿sir個關
同埋個作用有啲似區議會
就係要嚟搞活動

咁你又不好屈佢愛英治

打工咪會囉
根本後生要開拓新既路

你咁圓滑又上到咩位咁巴閉

好感動
屌 為自己係湯中讀過驕傲
其實入面好多老師都會用自己堂時間
講返咩係正確既野 上佢地堂除左書本既知識
其實得着好多
宜家仲見到d師弟師妹咁出色
真心驕傲

又一隻波台狗

真係失覺哂呀波台狗

有冇連登仔覺得林鄭其實唔差但唔敢出聲？

咩社

最憎啲人高舉圓滑、大體呢種做人態度，所以香港爭取勞工福利個力量咪咁弱囉

會唔會半年後被dq畢業資格

仆街 我faith果尸山

上任唔夠幾個月
有咩功高偉績

難得學校會俾佢去致詞
如果想維穩梗係搵嗰啲「品學兼優」嘅學生

抵你條廢柴要番六日工，就算幾圓滑都只係做隻五毛狗

之前俾老豆老母話 死得啦你 你做人講野咁直，唔夠圓滑，好難生存
聽到你依段野 俾左好多信心我
加油

學生會主席

吓 上莊就要搞政治活動？上莊喺搞gathering，同系學生開心咋喎

文宣既重要

推

有料就唔使賭波做過街老鼠波台狗啦

我中學嘅學生會，只係學校嘅傀儡，賣下筆賣下簿

香港未有23條

我睇到眼濕濕

5**作文咁作
不得了

用 linux

賭仔教人圓滑，佢買波係咪買晒主客和

都唔知條友有無睇
人地就係話 細個唔咁做 大個就無機會
咩大個就知姐
佢宜家都知啦
係唔做咋嘛
你宜家就真係唔夠圓滑啦垃圾五毛狗

竟然冇人抽gphone水

的確有ocamp臨時有莊員帶想參加遊行嘅新生出去聲援政治犯

su大哂咩
有啲學校當學生會隱形架（例如我母校）

幾好

睇到眼濕濕

真心，明明呢個女仔唔係細我好多，但我見到佢咁生性，我覺得呢個下一代真係好叻 睇個演講辭睇到想喊

我果到連學生會都無

仲做緊學生佢緊係可以咁講,食既住既用既老豆老母

出到黎社會佢就明

又係你哋話睇波不賭波
睇來幹什麼

未來棟樑

今年BU已經係啦 SU commun hall全部莊掛住玩ocamp 判刑單野無視曬

最撚垃圾就係SU 屌你老母咩都唔做 態都唔表下 一句就話唔撚想出啲無撚用聲明 我屌你老母 掛撚住玩就認啦 仲扮撚曬野 有時有啲野係要表明立場架屌

希望天有眼
搵人封撚左你屎眼

睇係係同人一齊工作定係同人形豬一齊做嘢

香港人放棄少少利益都屌晒鬼
要佢地做個唔圓滑既人放棄利益 ?
同叫佢地用 linux 打少 d 機一樣咁難

後生可畏,有理想有論述

圓滑咪係屈服

他日必成大器

wisdom

同樣wisdom

上莊就等於唔讀書咩

大學d莊除左飲飲食食霸住間房訓教打機吹水我諗唔起有咩做過....

諗返起自己間中學個畢業speech... 仲要俾miss改過
好佩服呢班後生仔

點解做人要上位

老實講公民抗命就係想將呢d 思想散入社區，左膠雖然戇鳩，但呢d 思想無左傳承仲撚大鑊

然而FB竟存在所謂「仇幼」群組

oli.....？

偶像
希望你能夠堅持
我亦會繼續努力
多謝你

大大力打左連登仔一巴
戇鳩連登仔成日話天水圍人係大陸仔 去天水圍有牛又要回鄉證又盛
但天水圍人做到既野 市區仔做唔做撚到呀
連登仔玩分化就叻 真係要行動就比唔上你地眼中既大陸仔

講得好！

pish

where is linux ?

熱播 3萬

要堅持

唔係，小薯仔一名

講真如果香港多十幾廿間呢啲中學
又有呢啲咁有質素咁有風骨既學生會
香港未來有救

上兩代人經歷既係大英帝國統治

好學生

民革都係由學生發起, 要壓倒大多數人, 不如統戰大多數人

就係大英帝國完全唔鼓勵市民接觸政治
結果當明君走左 換左個獨裁暴君
市民完全變左隻豬 唔識反抗 仲屌識得反抗的人

我聽我fd講
呢間中學d老師成日吹到間學校係天水圍no1

香港未來...10年後呢d演講分分鐘轉曬用普通話

天水圍有4 5間中學已經係咁

講得好！
呢家D 中學生咁成熟既

結果伊中已經俾班撚屌共狗侵蝕緊果套價值觀

撕開唔夠體面其實係偽君子面具

大學莊最叻咪食玩訓做愛

有乜賤得過做五毛？

又要dq啦

學到中共既精髓

Do u expect ppl who watches TVB to use Linux!?

自卑少陣唔該。現實有幾多個會笑鳩你天水圍。
不過天水圍悲情城市個名就深入民心㗎喇，但啲人最多覺得慘，好少人真係睇唔起，除非你行為極其惡劣。

唔會笑，不過睇低少少係真

【開學禮致辭短片】9萬人次瀏覽 辦學團體：若將違法行為合理化必跟進

位於天水圍的伊利沙伯中學舊生會湯國華中學，學生會主席湯錦婷在周五（1日）開幕禮致辭時，提及學生會曾在運動日背向國旗，和香港現時有24名「政治犯」，她此後仍會堅持「學習做一個不夠體面的人」，為自己相信的與長輩和校方爭議。有關片段同日下午放上fb，至周六（2日）晚上近11時，已有9萬人次瀏覽。伊利沙伯中學舊生會教育推廣機構主席湯修齊今日發表「致關心伊利沙伯中學舊生會湯國華中學的各界人士」的回應。

湯修齊提出5點：

第一，該校致力培育同學有多角度思考及獨立選擇個人信念的能力，但同學亦必須透過重人重己、和平理性，以及合法的途徑，表達個人意見；

第二，該機構屬下學校，必定會繼續致力提供充足的資訊及所需的空間，培育學生有多角度思考及建構個人信念的能力，教育學生以客觀、全面及以實據為主導的標準，對人對事作理性判斷。

第三，學校亦肩負社會責任，教導學生法治精神及操守，使能正確辨認具破壞性及有違社會秩序的主張或行為，亦會提示教職員及保護學生，以免他們進入違法的誤區。

第四，期待同學更要有意願及能力提升知識和增廣閱歷，實踐重人重己及守法的精神。

最後，該機構屬下學校，若發現同學對校方辦學理念持不同見解，鼓吹不尊重自己及他人的行為，甚至將違法行為合理化，定當作出專業跟進，負責任地與同學溝通，並提供適當的指導及輔導。

又準備打壓

明明人地依個年紀的人應該溝中學妹 打機 9hea
但就因為
無能力又出聲串77的廢老
有能力又唔做野的廢中
同有抱負無能力的廢青
搞到班最應該依個時候玩同最有青春玩的中學雞要逼自己長大成人去面對社會問題幫我地執手尾

90後點慘 至少都有過無憂無慮的中學生涯
佢地中學己經要面對現實 其實好慘
香港所有人都對佢地唔住

有風骨
好野

香港廢中廢老
受港英教育
經歷64文革同中共面目
都仲可以幫支那講好說話幫手打壓香港

而佢地大多數都係真心覺得班後生係搞事
論智力真係同佢地討論都哂gas
我有時真係覺得佢地係未同我地生活係同一個時空

自愧不如

即刻屌你老母

青泉

強人

又準備有班五毛打手
去學校外面示威兇學生
(雖然689落左台之後大部分都已經資金短缺收左皮)

founders

你個fd呃你咋
講真湯中學生成績真係唔好，有自知之明從來都無認讀得好（除咗創校頭一兩年）但運動前幾年都搞得唔錯，好似有元朗區頭三，依加專注返學業就廢好多
大部分老師真係好用心教書，雖然學生資質唔好，但問野都唔會hea你，，見你hea仲著緊你，除咗某啲毒瘤
利申：已grad 好自豪做過呢間學校學生，敢表達自己意見，呢個主席真係好有心

呢啲野中學唔做幾時做

另外，估唔到上年校慶件事之後，朱仔仲站得住腳，幾驚朱仔比人叫下台

連登仔邊個嚟? 你又知佢哋住邊?
笑天水圍個根本係笑個地方, 如同笑香港特區; 天水圍地理因素之上都係最差第三代新市鎮, 自嘲恥笑也好, 對要笑嘅地方態度一視同仁
自問冇咩笑人, 講笑定真心呢啲嘢...
Btw 天水圍真係香港大陸喎, 唔見得九龍新界有問題

香港而家咁慘都重可以笑自己地方自己國家嘅...

o撚左，點解咁都可以分市區仔同天水圍究竟邊個搞緊分化

我諗全校老師冇一個有能力寫到咁高質
嗰個評佢「欠圓滑」嘅老師，唔知佢心裡點諗呢

留名

見到"連登仔"已經唔使睇

辦學團體想做全校最大黑社會

出面已經見到個post全部都係五毛諗住玩分化

// 環顧今日，社會上有好多年輕人以「唔夠體面」嘅精神去堅守佢哋嘅信念、以「唔夠體面」嘅精神去守護住佢哋熱愛嘅家園、以「唔夠體面」嘅精神去面對艱難嘅人生。很難相信直到今日，一共有24名政治犯被囚禁。佢哋或者就係以「唔夠體面」嘅精神去爭取香港民主、獨立、自主、自決。呢一班年輕人可能會被社會大眾批評佢哋不識大體，甚至漠視佢哋為改變社會所作出嘅努力，選擇同佢哋切割。但佢哋都會堅持住以自己嘅力量去對抗種種來自政權嘅打壓。我知道顧全大局、大方得體有佢嘅好處。但我哋更加珍惜心裡面對真理嘅追求同堅持，年輕人或者會以「唔得體」嘅方式，去堅守我哋心中嘅原則，不懂世故、唔夠圓滑，但係青葱歲月就容讓我們跌跌撞撞咁學會「堅持」呢一課，去守我哋嘅核心價值，學會做一個唔夠圓滑嘅人，即使會吃虧。//

呢一段真心不得了

講真，比起班dem beat「大學生」
呢班後輩真係超晒班
大是大非面前唔可以隨波逐流
要分辨是非對錯，唔可以盲目聽晒上一代人既說話
你地做得好好，要加油！！！

利申已畢業好多年

我都係faith

湯修齊先生小檔案：
現任職務
皇后洋行有限公司行政副總裁
公職
博愛醫院主席
廣東省韶關市政協委員
學歷
美國密西根大學工商管理學士
專業資格
美國註冊管理會計師
獎項、勳銜
韶關市榮譽市民

加油

成千個支持，應該係最近連登既最多人支持認同既 post
當真係要呢 d 人做 d 唔圓滑，會吃虧既事，係咪真係肯做，例如用 linux

歌一

五毛賤犬catch

連登仔最睇唔起既天水圍喎

天水圍唔係得蝗蟲既咩

但真心 累積多d社會經驗先啦
出到社會慢慢做都未遲

但真心 累積多d知名度先啦
有左名氣再慢慢做都未遲

屌你老母見到d人講on9野就好撚燥
你入土為安先慢慢講都未遲啦屌

我查返新聞 係呢間

上年立法會選舉 天水圍超多人投本土派